πες, αὐτὼν δοχοῦμεν ὁρᾶν- καὶ γὰρ τὸν Ἱωάννην  'Απόστολος bv γήρα τὸν βίον κατέλυσεν. "Orar vüp.
Ἠλίαν ἐχάλεσεν 6 Χριστὸς, οὐκ Ἐπειδὴ Ἠλίας $v 6 φησὶ, γηράσῃς, τότε ζὠσουσί σε, καὶ ἄξουσιν ὅπου
Ἰωάννης, ἀλλ᾽ ἐπειδὴ v πνεύματι καὶ δυνάμει ῥλθεν — oD θέλεις. Αἰτήσωμεν δὴ καὶ τούτῳ μακρὰν πολι-
Ἠλίου. Καθάπερ οὖν 6 Ἰωάννης, ἐπειδὴ £v πνεύματι  τείαν: ἐκτεινόμενον γὰρ αὐτοῦ «5 γῆρας τὴν ἡμετέ-
χαὶ δυνάµει ἦλθεν Ἡλίου, Ἠλίας ἑλέγετο, οὕτω καὶ — pav νεότητα τῆν πνευματικῆν μᾶλλον ἀκμάζειν ποιεῖ-
οὗτος, ἐπειδὴ £v ὁμολογία καὶ πίστει Πἐέτρου παρα- — fjv γένοιτο διαπαντὸς &v ἀχμῇ τηρηθῆναι, εὐχαὶ; μὲν
γέγονεν, εἰκότως ἂν χαὶ τῆς προσηγορίας ἐκείνης ἐκείνου καὶ τούτου τοῦ Πέτρου, χάριτι δὲ καὶ φιλαν-
ἀξιωθείη. Ἡ γὰρ τῆς πολιτείας συγγένεια καὶ vbv . θρωπία τοῦ Κυρίου ἡμῶν Ιησοῦ Χριστοῦ, ᾧ 3 δόξα
κοϊινωνίαν τῶν ὀνομάτων ποιεῖ. Εὐξώμεθα 6E πάντες καὶ τὸ κράτος ἅμα v ἁγίῳ Πνεύματι, νῦν καὶ ἀεὶ,
καὶ tlg tb Πἐέτρου γΏρας αὐτὸν ἐλθεῖν- καὶ yàp ó  καὶ εἷς τοὺς αἰῶνας τῶν αἰώνων. 'Αμῆν.
[71] 'Ort χρήσιμος ἡτῶν Γραρῶν ἀνάγνωσις, καὶ ὅτι δουείᾳ καὶ περιστᾶσει πραγμάτων ἀγεί-
putor ποιεῖ τὸν -προσέχοντα, καὶ ὅτι τὸ ὄνομα τῶν dzoctóAor ποὶ].ῶν ἐστιν ἀξιωμάτων ὄνομα,
καὶ ὅτι τῶ» ἔξωθεν-ἀρχόντων καὶ αὑτῶν τῶ» βασιλευόντων zoAAo μείζυνα κέκτησται δύναμιν ol
ἁπόστο.λοι καὶ ἐξουσίαν * καὶ πρὸς τῷ τό.]ει πρὸς νεοφωτίστους.
a'. "Όταν μὲν εἰς τῆν πτωχείαν τῆς διανοίας ἴδω τῆς πίστει δὲ οὐχ ἑτέρα, καὶ γλώσσῃ μὲν διαφόρῳ, B-
ἐμαυτου, vapxü) καὶ ἀναδύομαι, πρὸς διάλεξιν τοσού- — vola Ob αυμφώνῳ. .'O μὲν γὰρ φθόγγος τῆς.γλὠσσης,
sou δήµου καλούμενος: ὅταν δὲ εἰς τὴν προθυµίαν ἐνήλλακται, 6 6b τρόπος τῆς εὐσεθείας οὐκ ἑνέλλα.
ἀναθλέψω τὴν ὑμετέραν, καὶ τὸ τῆς ἀκροάσεώς àxó- κται: χαὶ βαρθαρίζουσι μὲν τῇ γλώττη. φιλοσοφοῦσι
ρΕστον, θαῤῥ καὶ διανίσταµαι, καὶ μετὰ προθυµίας — 8b τῇ γνώμῃ- καὶ σολοικίζουσι μὲν τῷ φθόγγῳ, εὐ-
z 'περὸς 10 τῆς διδασκαλίας ἀποδύομαι στάδιον. "IxavoVyàp  σεθοῦσ. δὲ τῷτρότῳ.
ὑμεῖς καὶ λιθίνην λαδόντες διάνοιαν, πτεροῦ -παντὸς Elózc παραδείσου μκος πρὸ- τὰ πέρατα τῆς οἴχου-
: xougotipiw ἐργάσασθαι τῇ περὶ τὴν ἀκρόασιν ἐπιθυ- μένης ἐκτεταμένου; Ένταῦθα obx ἔστιν bztz. xafa-
''' la τε xal σπουδῆ. Κάῑ καθάπερ τὰ φωλεύοντα τῶν — ρὸν τῶν θηρίων ἐστὶ τὸ χωρίον, καὶ τῇ τοῦ Πνεύματος
Όο Rouv tv μέσω τῷ χειμῶνι πρὸς τὰς πέτρας καταδυδ- “τειχίζεται χάριτι. "Ἔχει καὶ πηγὴν ὁ παράδεισος
'μενα, ἐπειδὰν ἴδη τὸ θέρος φανὲν, ἀφίησι Ev κατάδυ- οὗτος, καθάπερ ἐκεῖνος, πηγὴν μυρίων ποταμῶν [13]
'σιν, καὶ μετὰ τῶν λοιπῶν ζῴώων ἀγελάζεται, καὶ κοινῇ  μητέρα, οὐχὶ τεσαάρων.. U0 γὰρ τὸν Τίγρητα,.. οὐδὲ
* —— ueB ἡμῶν ὄκιρτᾶ: οὕτω καὶ ἡ ψυχὴ ἡ ἡμετέρα ὥσ- — vbv Εὐφράτην, οὐδὲ. τὸν Αἰγύπτιον. NeDiov , οὐδὲ :τὸν
Όὺ-περ εἷς t Φωλεὺν εἲς ἀσθενείας τοῦ συνειδτος "νθὸν Τάγγην, ἀλλὰ µυρίους ἀφίητι ποταμοὺς αὕτη
''' καταδυοµένη, ὅταν ἴδη Τὸν πόθον τῆς ὑμετέρας ἀγά- ἡ πηγῆ, Τίς ταῦτά φησιν; Αὐτὺς Ó τοὺς ποταμοὺς
((( πης, ἀφίησι τν φωλεὺν, καὶ μεῦ᾽ ὑμῶν ἀγελάζεται, — ἡμῖν χαρισάµενος Θεός: Ο πιστεύω» γὰρ εἰς ἐμὲ,
-- χαννῆ Gdl ὑμῶν σκιρτᾶ τὰ καλὰ τῶν Γραχῶν σχιρ- φηο, καθὼς εἴπον ἡ Γραγὴ, ποτιμοὶ ἐν τῆς κοι
( 00 Hss ἓν s πεευματκῦ καὶ iv λοιμῶνε, ivb diac αὐτοῦ ῥεῦσουειν fharoc ὤντος. Eüeg nüg
* παραδείσῳ τῆς Γραφῆς. Kai γὰρ πνευματικὸς Ἆει- — οὐχὶ τέσσαρες ποταμοὶ, ἀλλὰ ἀδιόριστοι ἀπὸ τῆς πηγῆς
''' μὲν, Xai παράδεισος τρυσῆς d τῶν θείων Γραφῶν — ἐκείνης ἐκχέοντες; OU τῷ πλήθει δὲ μόνον, ἀλλὰ xa
''' Έστιν ἀνάγνωσις, παράδεισος δὲ τρυφής ἐκεῖνου τοῦ φύτει θαυμαστὴ ἡ πηγή: οὗ γὰρ ὕδατός ἐστι τὰ νᾶ-
--- apabieo, βελτίων, Τοῦτον shv παρᾶδεισον οὓκ ἓν '-ματα, ἀλλὰ Πνεύματος τὰ χαρίσματα. Αὕτη ἡ πητὴ
ξΓ1γή…άλΥΐγταΐςτ&νΜστεν6ντων Ψυχαῖς ἐφύτευ- -καθ' ἑκάστην Ψυχήν ἐστ' τῶν πιστῶν μεριζομένη, καὶ
ς Ε Ri τῦτν ε παράλεισον οὖν iy Es ob μειουμένη: μεριξομένη, al ol δατανωμένη” Ra
5 Ut χατὰ ἀνατολὰς ἕθετο bv ἑνὶ περιγράφας χωρίῳ, . κερματιζομένη, καὶ οκ ἑλαττουμένη: παρὰ πᾶσιν
''' π οἰχουμένης ἐξέτεινε, Kal ὅτι πανταχοῦ τῆς ol . τοῦ Πνεύματος τὰ χαρίσµατα, Βοῦλει μαθεῖν τὴν δα-
( xesuévne τὶς Γραφὰς ἡπλωσεν, ἄκουσον τοῦ προφή- ψίλειαν τῶν ναµάτων τούτων; βούλει μαθεῖν τῶν
''' w Ἰέγοντος. Kic πᾶσαν τὴν γὴν ἐξήθεν ὀρθόγ- ὑδάτων τὴν φύσων; ᾶς οὐκ ἔειχε τούτοις, ἀλλὰ
--- reécabeor, καὶ εἰς rà πέρατα εῆς οἰκουμένης rà ελτίω τοῦτων καὶ θαυμασιώτερᾶ ἴστωνι "m 'ο
' dpera uirbr. Κάν πρὶς hs ἀπέθης, οὓς κάλω αὐτοῦ τοῦ Χριστοῦ Myeve d auapidn ' '
Q 8pusse. dvieyuy ὁ . ὁρᾷι κἂν εἲς τὸν ὠχεανὸν — ἵνα μάθης τὴν δαφίλειαν τῆς πηγῆς: Τὸ ὕδωρ, ὁ ἐγὼ
Q —— ἀπέλδης, κἂν πρὺς τὰς Ηρεταννικὰς νήσους ixelvae, — δώσω, φησὶ, τῷ τιστῷ, γενήσεται ἐν αὖτῳ πητὴ
« ρ θς Γρεοῆς. ᾠλοσοφούντων, φωνῆ μὲν ἑτέρα, — διὰ τῶν ἀλμάτων s ἀφθονίαν ἡμῖν ἐμφαίνων, Ἐκεῖνα
U r x :
